\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{6}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{3\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Théorème Thalès}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony SALZE}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{3}

\chapter{Théorème de Thalès}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
	\begin{itemize}
		\item Proportionnalité ;
		\item \'Egalité de quotients, agrandissement, réduction, homothétie.
	\end{itemize}
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\color{blue}\underline{\textbf{Objectif}}
	\begin{itemize}
		\item Utiliser le théorème de Thalès pour calculer une longueur manquante.
	\end{itemize}	
\end{minipage}
\color{black}
\vspace{0.5cm}

\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur la figure $1\text{,}$ les points $D\text{,}$ $E$ et $F$ sont alignés. Alors \ldots & $\dfrac{DE}{DF}=\dfrac{3}{8}$ & $\dfrac{ED}{EF}=\num{0.6}$ & $\dfrac{EF}{ED}=\num{1.66}$ & 1,%2
Parmi les tableaux $1\text{,}$ $2$ et $3$ ci-dessous$\text{,}$ lesquels représentent une situation de proportionnalité ? & Tableau $1$ & Tableau $2$ & Tableau $3$ &1,%2
Pour le tableau de proportionnalité (tableau $4$) ci-dessous$\text{,}$ on peut écrire \ldots & $x=\dfrac{4 \times 9}{5}$ & $x=\dfrac{9 \times 5}{4}$ & $y=30 \times \dfrac{4}{5}$ &2,%3
Si $\dfrac{7}{AB}=\dfrac{4}{5}$ alors \ldots & $4 \times AB = 5 \times 7$ & $5 \times AB = 4 \times 7$ & $AB=\num{5.25}$ &1,%
Les quotients égaux sont \ldots \newline & $\dfrac{3}{5}$ et $\dfrac{21}{35}$ & $\dfrac{\num{0.6}}{14}$ et $\dfrac{\num{1.5}}{35}$ & $\dfrac{4}{13}$ et $\dfrac{5}{14}$ &1%2
}
\\\normalsize{}
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
	\textbf{Figure 1}\\
	\begin{Geometrie}
		pair D,E,F;
		D=u*(1,1);
		E=u*(4,1);
		F=u*(9,1);
		marque_p:="croix";
		pointe(D,E,F);
		trace segment(D,F);
		label.top(btex D etex,D);
		label.top(btex E etex, E);
		label.top(btex F etex, F);
		trace cotationmil(D,E,-3mm,20, btex \Lg{3} etex);
		trace cotationmil(E,F,-3mm,20, btex \Lg{5} etex);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{Tableau 4}\\
		\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
			$4$ & $9$ & $y$ \tabularnewline \hline
			$5$ & $x$ & $30$ \tabularnewline \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{center}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{center}
			\textbf{Tableau 1}\\
			\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
				$12$ & $15$ & $9$  \tabularnewline \hline
				$2,4$ & $3$ & $1,8$ \tabularnewline \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{center}
			\textbf{Tableau 2}\\
			\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
				$2,3$ & $1,5$ & $3,2$ \tabularnewline \hline
				$6,9$ & $4,5$ & $9,6$ \tabularnewline \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{center}
			\textbf{Tableau 3}\\
			\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
				$4$ & $6$ & $10$ \tabularnewline \hline
				$6$ & $9$ & $4$ \tabularnewline \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{minipage}
\end{center}

\vspace{-0.3cm}
\color{Green}
\section{Théorème de Thalès}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Crimson!20, colback=Crimson!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Théorème (Thalès) \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(t)}}}, coltitle=black]
	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		\begin{center}
			\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(5,4)}]
				pair A,B,C,M,N;
				B=u*(1,1);
				C=u*(4,1);
				A=u*(3,3);
				trace droite(A,B);
				trace droite(A,C);
				trace droite(B,C) dashed evenly withcolor red;
				M=projection(C,A,B);
				N=parallele(B,C,M) intersectionpoint droite(A,C);
				trace droite(M,N) dashed evenly withcolor blue;
				label.ulft(btex \textcolor{red}B etex, B);
				label.urt(btex \textcolor{red}C etex, C);
				label.top(btex \textcolor{Green}A etex, A);
				label.ulft(btex \textcolor{blue}M etex, M);
				label.urt(btex \textcolor{blue}N etex, N);
			\end{Geometrie}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		\begin{center}
			\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(5,4)}]
				pair A,B,C,M,N;
				M=u*(1,1);
				A=u*(1.75,2);
				N=u*(0.75,2.5);
				trace droite(M,A);
				trace droite(N,A);
				trace droite(M,N) dashed evenly withcolor blue;
				C=perpendiculaire(M,N,M) intersectionpoint droite(N,A);
				B=parallele(M,N,C) intersectionpoint droite(A,M);
				trace droite(B,C) dashed evenly withcolor red;
				label.rt(btex \textcolor{red}B etex, B);
				label.urt(btex \textcolor{red}C etex, C);
				label.top(btex \textcolor{Green}A etex, A);
				label.ulft(btex \textcolor{blue}M etex, M);
				label.llft(btex \textcolor{blue}N etex, N);
			\end{Geometrie}
		\end{center}
	\end{minipage}
	Les figures ci-dessus représentent les deux configurations de Thalès.\\
	Si les droites $(\textcolor{Red}B\textcolor{blue}M)$ et $(\textcolor{Red}C\textcolor{blue}N)$ sont sécantes en $\textcolor{Green}A$ et que les droites $(\textcolor{blue}{BC})$ et $(\textcolor{Red}{MN})$ sont parallèles, alors :
	\begin{center} $\dfrac{\textcolor{Green}A\textcolor{blue}M}{\textcolor{Green}A\textcolor{Red}B}=\dfrac{\textcolor{Green}A\textcolor{blue}N}{\textcolor{Green}A\textcolor{Red}C}=\dfrac{\textcolor{blue}M\textcolor{blue}N}{\textcolor{Red}B\textcolor{Red}C}$\end{center}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	t=t+1
\end{luacode}


\textbf{\underline{Remarques}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Les triangles $AMN$ sont des réductions des triangles $ABC$ par une homothétie de centre $A$ et de rapport $\dfrac{AM}{AB}$.
	\item Les triangles $ABC$ et $AMN$ sont des triangles semblables.
\end{itemize}
~~\\
\textbf{\underline{Exemple 1 : Triangles emboîtés}}\\\\
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevee", CoinHD={u*(5,4)}]
				pair K,L,P,F,J;
				F=u*(1,0.5);
				J=u*(4,0.25);
				K=u*(3,3);
				trace droite(F,K);
				trace droite(J,K);
				trace droite(F,J);
				P=projection(F,J,K);
				L=parallele(F,J,P) intersectionpoint droite(F,K);
				trace droite(L,P);
				label.ulft(btex F etex, F);
				label.urt(btex J etex, J);
				label.rt(btex K etex, K);
				label.urt(btex P etex, P);
				label.ulft(btex L etex, L);
			\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
On donne les indications suivantes :
\begin{itemize}[label=\textbullet] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $KL=\Lg{4}$
		\item $LP=\Lg{5}$
		\item $KJ=\Lg{8}$
		\item $FJ=\Lg{13}$
		\item $(LP) // (FJ)$
	\end{multicols}
\end{itemize}
\textbf{Calculer les longueurs $KP$ et $KF$. On donnera une valeur approchée au dixième près.}
\end{minipage}
~~\\\\Les droites $(FL)$ et $(JP)$ sont sécantes en $K$ et les droites $(LP)$ et $(FJ)$ sont parallèles, alors d'après le théorème de Thalès, on a :
\[\dfrac{KL}{KF}=\dfrac{KP}{KJ}=\dfrac{LP}{FJ}\]
\[\dfrac{4}{KF}=\dfrac{KP}{8}=\dfrac{5}{13}\]

\begin{minipage}{0.475\textwidth}
\underline{\textbf{Longueur $KP$}}
	\begin{flalign*}
		\dfrac{KP}{8}&=\dfrac{5}{13}\\
		KP \times 13 &= 8 \times 5\\
		KP&=\dfrac{8 \times 5}{13}=\dfrac{40}{13}\approx 3,1
	\end{flalign*}
La longueur $KP$ est égale à environ $\Lg{3.1}$.\\
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.475\textwidth}
\underline{\textbf{Longueur KF}}
\begin{flalign*}
	\dfrac{4}{KF}&=\dfrac{5}{13}\\
	KF \times 5&=4 \times 13\\
	KF&=\dfrac{4 \times 13}{5}	=\dfrac{52}{5}\approx 10,4
\end{flalign*}
La longueur $KF$ est égale à environ $\Lg{10.4}$.\\
\end{minipage}
~~
\\
\\
\textbf{\underline{Exemple 2 : Papillon / Sablier}}\\
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevee", CoinHD={u*(7.5,5)}]
			pair F,P,E,S,L;
			F=u*(1,0.5);
			E=u*(3,2);
			P=u*(0.75,2.5);
			trace droite(F,E);
			trace droite(P,E);
			trace droite(F,P);
			S=perpendiculaire(F,P,F) intersectionpoint droite(P,E);
			L=parallele(F,P,S) intersectionpoint droite(F,E);
			trace droite(L,S);
			label.ulft(btex L etex, L);
			label.urt(btex S etex, S);
			label.top(btex E etex, E);
			label.ulft(btex F etex, F);
			label.llft(btex P etex, P);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
On donne les indications suivantes :
\begin{itemize}[label=\textbullet] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $EL=\Lg{12}$
		\item $FE=\Lg{8}$
		\item $PE=\Lg{4}$
		\item $LS=\Lg{24}$
		\item $(LS) // (FP)$
	\end{multicols}
\end{itemize}
\textbf{Calculer les longueurs $ES$ et $PF$.}
\end{minipage} \hspace{0.05cm}
~~\\\\
Les droites $(SP)$ et $(FL)$ sont sécantes en $E$ et les droites $(SL)$ et $(PF)$ sont parallèles, alors d'après le théorème de Thalès, on a :
\[\dfrac{EP}{ES}=\dfrac{EF}{EL}=\dfrac{PF}{SL}\]
\[\dfrac{4}{ES}=\dfrac{8}{12}=\dfrac{PF}{24}\]

\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\underline{\textbf{Longueur $ES$}}
	\begin{flalign*}
		\dfrac{4}{ES}&=\dfrac{8}{12}\\
		ES \times 8 &= 4 \times 12\\
		ES&=\dfrac{4 \times 12}{8}=6
	\end{flalign*}
La longueur $ES$ est égale à \Lg{6}.
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
\underline{\textbf{Longueur $PF$}}
\begin{flalign*}
	\dfrac{8}{12}&=\dfrac{PF}{24}\\
	PF \times12 &= 8 \times 24\\
	PF&=\dfrac{24 \times 8}{12}= 16
\end{flalign*}
La longueur $PF$ est égale à $\Lg{16}$.\\
\end{minipage}

\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur la figure $1\text{,}$ les droites $(BW)$ et $(AV)$ se coupent en Z. Les droites $(AB)$ et $(VW)$ sont parallèles. Alors \ldots & $ZW=\Lg{13}$ & $ZW=\Lg{12.7}$ & $ZW=\Lg{9}$ &3,%
Sur la figure $2\text{,}$ les droites $(BM)$ et $(NC)$ se coupent en A. Les droites $(MN)$ et $(BC)$ sont parallèles. Alors \ldots & $AM=\Lg[m]{1.5}$ & $AM=\Lg[m]{3}$ & $AM=\Lg[m]{6}$ & 2%
}
\normalsize{}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{Figure 1}\\
		\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevee", CoinHD={u*(5,4)}]
				pair W,V,Z,B,A;
				W=u*(1,0.75);
				V=u*(4,0.5);
				Z=u*(3.5,3.25);
				trace droite(W,Z);
				trace droite(V,Z);
				trace droite(W,V);
				A=projection(W,Z,V);
				B=parallele(W,V,A) intersectionpoint droite(W,Z);
				trace droite(B,A);
				label.ulft(btex W etex, W);
				label.urt(btex V etex, V);
				label.rt(btex Z etex, Z);
				label.urt(btex A etex, A);
				label.ulft(btex B etex, B);
				trace appelation(W,V,-3mm,btex \footnotesize{}\Lg{12} etex);
				trace appelation(B,A,-3mm,btex \footnotesize{}\Lg{5.2} etex);
				trace cotationmil(B,Z,5mm,20,btex \footnotesize{}\Lg{3.9} etex);
			\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{Figure 2}\\
		\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevee", CoinHD={u*(7.5,5)}]
			pair N,M,A,B,C;
			N=u*(1,0.5);
			A=u*(2.5,2);
			M=u*(0.75,2.75);
			trace droite(N,A);
			trace droite(M,A);
			trace droite(M,N);
			B=perpendiculaire(N,M,N) intersectionpoint droite(M,A);
			C=parallele(N,M,B) intersectionpoint droite(N,A);
			trace droite(B,C);
			label.ulft(btex C etex, C);
			label.urt(btex B etex, B);
			label.top(btex A etex, A);
			label.ulft(btex N etex, N);
			label.llft(btex M etex, M);
			trace cotationmil(N,A,-5mm,20,btex \footnotesize{}\Lg[m]{4.5} etex);
			trace cotationmil(A,B,-5mm,20,btex \footnotesize{}\Lg[m]{8} etex);
			trace cotationmil(A,C,5mm,20,btex \footnotesize{}\Lg[m]{12} etex);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de calculer une longueur manquante à l'aide du théorème de Thalès dans la configuration \guillemotleft\,triangles emboîtés \guillemotright. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I (ex. $1$) \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1 - 2 - 4$ à $7$ \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de calculer une longueur manquante à l'aide du théorème de Thalès dans la configuration \guillemotleft\,papillon / sablier \guillemotright. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I (ex. $2$) \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $3 - 8$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}

%\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Correction QCM -----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=LightSkyBlue]{%
Sur la figure $1\text{,}$ les points $D\text{,}$ $E$ et $F$ sont alignés. Alors \ldots & $\dfrac{DE}{DF}=\dfrac{3}{8}$ & $\dfrac{ED}{EF}=\num{0.6}$ & $\dfrac{EF}{ED}=\num{1.66}$ & 1-2,%
Parmi les tableaux $1\text{,}$ $2$ et $3$ ci-dessous$\text{,}$ lesquels représentent une situation de proportionnalité ? & Tableau $1$ & Tableau $2$ & Tableau $3$ &1-2,%
Pour le tableau de proportionnalité (tableau $4$) ci-dessous$\text{,}$ on peut écrire \ldots & $x=\dfrac{4 \times 9}{5}$ & $x=\dfrac{9 \times 5}{4}$ & $y=30 \times \dfrac{4}{5}$ &2-3,%
Si $\dfrac{7}{AB}=\dfrac{4}{5}$ alors \ldots & $4 \times AB = 5 \times 7$ & $5 \times AB = 4 \times 7$ & $AB=\num{5.25}$ &1,%
Les quotients égaux sont \ldots \newline & $\dfrac{3}{5}$ et $\dfrac{21}{35}$ & $\dfrac{\num{0.6}}{14}$ et $\dfrac{\num{1.5}}{35}$ & $\dfrac{4}{13}$ et $\dfrac{5}{14}$ &1-2%
}
\\
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
	\textbf{Figure 1}\\
	\begin{Geometrie}
		pair D,E,F;
		D=u*(1,1);
		E=u*(4,1);
		F=u*(9,1);
		marque_p:="croix";
		pointe(D,E,F);
		trace segment(D,F);
		label.top(btex D etex,D);
		label.top(btex E etex, E);
		label.top(btex F etex, F);
		trace cotationmil(D,E,-3mm,20, btex \Lg{3} etex);
		trace cotationmil(E,F,-3mm,20, btex \Lg{5} etex);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{Tableau 4}\\
		\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
			$4$ & $9$ & $y$ \tabularnewline \hline
			$5$ & $x$ & $30$ \tabularnewline \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{center}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{center}
			\textbf{Tableau 1}\\
			\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
				$12$ & $15$ & $9$  \tabularnewline \hline
				$2,4$ & $3$ & $1,8$ \tabularnewline \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{center}
			\textbf{Tableau 2}\\
			\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
				$2,3$ & $1,5$ & $3,2$ \tabularnewline \hline
				$6,9$ & $4,5$ & $9,6$ \tabularnewline \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{center}
			\textbf{Tableau 3}\\
			\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
				$4$ & $6$ & $10$ \tabularnewline \hline
				$6$ & $9$ & $4$ \tabularnewline \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{minipage}
\end{center}
~~\\\\\\
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=LightSkyBlue]{%
Sur la figure $1\text{,}$ les droites $(BW)$ et $(AV)$ se coupent en Z. Les droites $(AB)$ et $(VW)$ sont parallèles. Alors \ldots & $ZW=\Lg{13}$ & $ZW=\Lg{12.7}$ & $ZW=\Lg{9}$ &3,%
Sur la figure $2\text{,}$ les droites $(BM)$ et $(NC)$ se coupent en A. Les droites $(MN)$ et $(BC)$ sont parallèles. Alors \ldots & $AM=\Lg[m]{1.5}$ & $AM=\Lg[m]{3}$ & $AM=\Lg[m]{6}$ & 2%
}
\normalsize{}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{Figure 1}\\
		\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevee", CoinHD={u*(5,4)}]
				pair W,V,Z,B,A;
				W=u*(1,0.75);
				V=u*(4,0.5);
				Z=u*(3.5,3.25);
				trace droite(W,Z);
				trace droite(V,Z);
				trace droite(W,V);
				A=projection(W,Z,V);
				B=parallele(W,V,A) intersectionpoint droite(W,Z);
				trace droite(B,A);
				label.ulft(btex W etex, W);
				label.urt(btex V etex, V);
				label.rt(btex Z etex, Z);
				label.urt(btex A etex, A);
				label.ulft(btex B etex, B);
				trace appelation(W,V,-3mm,btex \footnotesize{}\Lg{12} etex);
				trace appelation(B,A,-3mm,btex \footnotesize{}\Lg{5.2} etex);
				trace cotationmil(B,Z,5mm,20,btex \footnotesize{}\Lg{3.9} etex);
			\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{Figure 2}\\
		\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevee", CoinHD={u*(7.5,5)}]
			pair N,M,A,B,C;
			N=u*(1,0.5);
			A=u*(2.5,2);
			M=u*(0.75,2.75);
			trace droite(N,A);
			trace droite(M,A);
			trace droite(M,N);
			B=perpendiculaire(N,M,N) intersectionpoint droite(M,A);
			C=parallele(N,M,B) intersectionpoint droite(N,A);
			trace droite(B,C);
			label.ulft(btex C etex, C);
			label.urt(btex B etex, B);
			label.top(btex A etex, A);
			label.ulft(btex N etex, N);
			label.llft(btex M etex, M);
			trace cotationmil(N,A,-5mm,20,btex \footnotesize{}\Lg[m]{4.5} etex);
			trace cotationmil(A,B,-5mm,20,btex \footnotesize{}\Lg[m]{8} etex);
			trace cotationmil(A,C,5mm,20,btex \footnotesize{}\Lg[m]{12} etex);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Leçon à trous -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{3}

\chapter{\pointilles[10cm]}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
	\begin{itemize}
		\item \pointilles[5cm] ;
		\item \pointilles[7cm]\\
		\pointilles[7cm]
	\end{itemize}
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\color{blue}\underline{\textbf{Objectif}}
	\begin{itemize}
		\item \pointilles[7cm]\\
		\pointilles[7cm]\\
		\pointilles[7cm]
	\end{itemize}	
\end{minipage}
\color{black}
\vspace{0.5cm}

\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur la figure $1\text{,}$ les points $D\text{,}$ $E$ et $F$ sont alignés. Alors \ldots & $\dfrac{DE}{DF}=\dfrac{3}{8}$ & $\dfrac{ED}{EF}=\num{0.6}$ & $\dfrac{EF}{ED}=\num{1.66}$ & 1,%2
Parmi les tableaux $1\text{,}$ $2$ et $3$ ci-dessous$\text{,}$ lesquels représentent une situation de proportionnalité ? & Tableau $1$ & Tableau $2$ & Tableau $3$ &1,%2
Pour le tableau de proportionnalité (tableau $4$) ci-dessous$\text{,}$ on peut écrire \ldots & $x=\dfrac{4 \times 9}{5}$ & $x=\dfrac{9 \times 5}{4}$ & $y=30 \times \dfrac{4}{5}$ &2,%3
Si $\dfrac{7}{AB}=\dfrac{4}{5}$ alors \ldots & $4 \times AB = 5 \times 7$ & $5 \times AB = 4 \times 7$ & $AB=\num{5.25}$ &1,%
Les quotients égaux sont \ldots \newline & $\dfrac{3}{5}$ et $\dfrac{21}{35}$ & $\dfrac{\num{0.6}}{14}$ et $\dfrac{\num{1.5}}{35}$ & $\dfrac{4}{13}$ et $\dfrac{5}{14}$ &1%2
}
\\\normalsize{}
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
	\textbf{Figure 1}\\
	\begin{Geometrie}
		pair D,E,F;
		D=u*(1,1);
		E=u*(4,1);
		F=u*(9,1);
		marque_p:="croix";
		pointe(D,E,F);
		trace segment(D,F);
		label.top(btex D etex,D);
		label.top(btex E etex, E);
		label.top(btex F etex, F);
		trace cotationmil(D,E,-3mm,20, btex \Lg{3} etex);
		trace cotationmil(E,F,-3mm,20, btex \Lg{5} etex);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{Tableau 4}\\
		\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
			$4$ & $9$ & $y$ \tabularnewline \hline
			$5$ & $x$ & $30$ \tabularnewline \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{center}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{center}
			\textbf{Tableau 1}\\
			\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
				$12$ & $15$ & $9$  \tabularnewline \hline
				$2,4$ & $3$ & $1,8$ \tabularnewline \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{center}
			\textbf{Tableau 2}\\
			\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
				$2,3$ & $1,5$ & $3,2$ \tabularnewline \hline
				$6,9$ & $4,5$ & $9,6$ \tabularnewline \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{center}
			\textbf{Tableau 3}\\
			\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
				$4$ & $6$ & $10$ \tabularnewline \hline
				$6$ & $9$ & $4$ \tabularnewline \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{minipage}
\end{center}

\vspace{-0.3cm}
\color{Green}
\section{\pointilles[10cm]}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Crimson!20, colback=Crimson!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Théorème (Thalès) \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(t)}}}, coltitle=black]
	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		\begin{center}
			\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(5,4)}]
				pair A,B,C,M,N;
				B=u*(1,1);
				C=u*(4,1);
				A=u*(3,3);
				trace droite(A,B);
				trace droite(A,C);
				trace droite(B,C) dashed evenly withcolor red;
				M=projection(C,A,B);
				N=parallele(B,C,M) intersectionpoint droite(A,C);
				trace droite(M,N) dashed evenly withcolor blue;
				label.ulft(btex \textcolor{red}B etex, B);
				label.urt(btex \textcolor{red}C etex, C);
				label.top(btex \textcolor{Green}A etex, A);
				label.ulft(btex \textcolor{blue}M etex, M);
				label.urt(btex \textcolor{blue}N etex, N);
			\end{Geometrie}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		\begin{center}
			\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(5,4)}]
				pair A,B,C,M,N;
				M=u*(1,1);
				A=u*(1.75,2);
				N=u*(0.75,2.5);
				trace droite(M,A);
				trace droite(N,A);
				trace droite(M,N) dashed evenly withcolor blue;
				C=perpendiculaire(M,N,M) intersectionpoint droite(N,A);
				B=parallele(M,N,C) intersectionpoint droite(A,M);
				trace droite(B,C) dashed evenly withcolor red;
				label.rt(btex \textcolor{red}B etex, B);
				label.urt(btex \textcolor{red}C etex, C);
				label.top(btex \textcolor{Green}A etex, A);
				label.ulft(btex \textcolor{blue}M etex, M);
				label.llft(btex \textcolor{blue}N etex, N);
			\end{Geometrie}
		\end{center}
	\end{minipage}
	~~\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	t=t+1
\end{luacode}


\textbf{\underline{Remarques}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}
~~\\
\textbf{\underline{Exemple 1 : Triangles emboîtés}}\\\\
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevee", CoinHD={u*(5,4)}]
				pair K,L,P,F,J;
				F=u*(1,0.5);
				J=u*(4,0.25);
				K=u*(3,3);
				trace droite(F,K);
				trace droite(J,K);
				trace droite(F,J);
				P=projection(F,J,K);
				L=parallele(F,J,P) intersectionpoint droite(F,K);
				trace droite(L,P);
				label.ulft(btex F etex, F);
				label.urt(btex J etex, J);
				label.rt(btex K etex, K);
				label.urt(btex P etex, P);
				label.ulft(btex L etex, L);
			\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
On donne les indications suivantes :
\begin{itemize}[label=\textbullet] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $KL=\Lg{4}$
		\item $LP=\Lg{5}$
		\item $KJ=\Lg{8}$
		\item $FJ=\Lg{13}$
		\item $(LP) // (FJ)$
	\end{multicols}
\end{itemize}
\textbf{Calculer les longueurs $KP$ et $KF$. On donnera une valeur approchée au dixième près.}
\end{minipage}
~~\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]
~~
\\
\\
\textbf{\underline{Exemple 2 : Papillon / Sablier}}\\
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevee", CoinHD={u*(7.5,5)}]
			pair F,P,E,S,L;
			F=u*(1,0.5);
			E=u*(3,2);
			P=u*(0.75,2.5);
			trace droite(F,E);
			trace droite(P,E);
			trace droite(F,P);
			S=perpendiculaire(F,P,F) intersectionpoint droite(P,E);
			L=parallele(F,P,S) intersectionpoint droite(F,E);
			trace droite(L,S);
			label.ulft(btex L etex, L);
			label.urt(btex S etex, S);
			label.top(btex E etex, E);
			label.ulft(btex F etex, F);
			label.llft(btex P etex, P);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
On donne les indications suivantes :
\begin{itemize}[label=\textbullet] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $EL=\Lg{12}$
		\item $FE=\Lg{8}$
		\item $PE=\Lg{4}$
		\item $LS=\Lg{24}$
		\item $(LS) // (FP)$
	\end{multicols}
\end{itemize}
\textbf{Calculer les longueurs $ES$ et $PF$.}
\end{minipage} \hspace{0.05cm}
~~\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]


\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur la figure $1\text{,}$ les droites $(BW)$ et $(AV)$ se coupent en Z. Les droites $(AB)$ et $(VW)$ sont parallèles. Alors \ldots & $ZW=\Lg{13}$ & $ZW=\Lg{12.7}$ & $ZW=\Lg{9}$ &3,%
Sur la figure $2\text{,}$ les droites $(BM)$ et $(NC)$ se coupent en A. Les droites $(MN)$ et $(BC)$ sont parallèles. Alors \ldots & $AM=\Lg[m]{1.5}$ & $AM=\Lg[m]{3}$ & $AM=\Lg[m]{6}$ & 2%
}
\normalsize{}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{Figure 1}\\
		\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevee", CoinHD={u*(5,4)}]
				pair W,V,Z,B,A;
				W=u*(1,0.75);
				V=u*(4,0.5);
				Z=u*(3.5,3.25);
				trace droite(W,Z);
				trace droite(V,Z);
				trace droite(W,V);
				A=projection(W,Z,V);
				B=parallele(W,V,A) intersectionpoint droite(W,Z);
				trace droite(B,A);
				label.ulft(btex W etex, W);
				label.urt(btex V etex, V);
				label.rt(btex Z etex, Z);
				label.urt(btex A etex, A);
				label.ulft(btex B etex, B);
				trace appelation(W,V,-3mm,btex \footnotesize{}\Lg{12} etex);
				trace appelation(B,A,-3mm,btex \footnotesize{}\Lg{5.2} etex);
				trace cotationmil(B,Z,5mm,20,btex \footnotesize{}\Lg{3.9} etex);
			\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{Figure 2}\\
		\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevee", CoinHD={u*(7.5,5)}]
			pair N,M,A,B,C;
			N=u*(1,0.5);
			A=u*(2.5,2);
			M=u*(0.75,2.75);
			trace droite(N,A);
			trace droite(M,A);
			trace droite(M,N);
			B=perpendiculaire(N,M,N) intersectionpoint droite(M,A);
			C=parallele(N,M,B) intersectionpoint droite(N,A);
			trace droite(B,C);
			label.ulft(btex C etex, C);
			label.urt(btex B etex, B);
			label.top(btex A etex, A);
			label.ulft(btex N etex, N);
			label.llft(btex M etex, M);
			trace cotationmil(N,A,-5mm,20,btex \footnotesize{}\Lg[m]{4.5} etex);
			trace cotationmil(A,B,-5mm,20,btex \footnotesize{}\Lg[m]{8} etex);
			trace cotationmil(A,C,5mm,20,btex \footnotesize{}\Lg[m]{12} etex);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de calculer une longueur manquante à l'aide du théorème de Thalès dans la configuration \guillemotleft\,triangles emboîtés \guillemotright. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I (ex. $1$) \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1 - 2 - 4$ à $7$ \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de calculer une longueur manquante à l'aide du théorème de Thalès dans la configuration \guillemotleft\,papillon / sablier \guillemotright. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I (ex. $2$) \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $3 - 8$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Impression -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur la figure $1\text{,}$ les points $D\text{,}$ $E$ et $F$ sont alignés. Alors \ldots & $\dfrac{DE}{DF}=\dfrac{3}{8}$ & $\dfrac{ED}{EF}=\num{0.6}$ & $\dfrac{EF}{ED}=\num{1.66}$ & 1,%2
Parmi les tableaux $1\text{,}$ $2$ et $3$ ci-dessous$\text{,}$ lesquels représentent une situation de proportionnalité ? & Tableau $1$ & Tableau $2$ & Tableau $3$ &1,%2
Pour le tableau de proportionnalité (tableau $4$) ci-dessous$\text{,}$ on peut écrire \ldots & $x=\dfrac{4 \times 9}{5}$ & $x=\dfrac{9 \times 5}{4}$ & $y=30 \times \dfrac{4}{5}$ &2,%3
Si $\dfrac{7}{AB}=\dfrac{4}{5}$ alors \ldots & $4 \times AB = 5 \times 7$ & $5 \times AB = 4 \times 7$ & $AB=\num{5.25}$ &1,%
Les quotients égaux sont \ldots \newline & $\dfrac{3}{5}$ et $\dfrac{21}{35}$ & $\dfrac{\num{0.6}}{14}$ et $\dfrac{\num{1.5}}{35}$ & $\dfrac{4}{13}$ et $\dfrac{5}{14}$ &1%2
}
\\
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
	\textbf{Figure 1}\\
	\begin{Geometrie}
		pair D,E,F;
		D=u*(1,1);
		E=u*(4,1);
		F=u*(9,1);
		marque_p:="croix";
		pointe(D,E,F);
		trace segment(D,F);
		label.top(btex D etex,D);
		label.top(btex E etex, E);
		label.top(btex F etex, F);
		trace cotationmil(D,E,-3mm,20, btex \Lg{3} etex);
		trace cotationmil(E,F,-3mm,20, btex \Lg{5} etex);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{Tableau 4}\\
		\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
			$4$ & $9$ & $y$ \tabularnewline \hline
			$5$ & $x$ & $30$ \tabularnewline \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{center}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{center}
			\textbf{Tableau 1}\\
			\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
				$12$ & $15$ & $9$  \tabularnewline \hline
				$2,4$ & $3$ & $1,8$ \tabularnewline \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{center}
			\textbf{Tableau 2}\\
			\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
				$2,3$ & $1,5$ & $3,2$ \tabularnewline \hline
				$6,9$ & $4,5$ & $9,6$ \tabularnewline \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.25\textwidth}
		\begin{center}
			\textbf{Tableau 3}\\
			\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
				$4$ & $6$ & $10$ \tabularnewline \hline
				$6$ & $9$ & $4$ \tabularnewline \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{minipage}
\end{center}
~~\\\\\\\\\\
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Sur la figure $1\text{,}$ les droites $(BW)$ et $(AV)$ se coupent en Z. Les droites $(AB)$ et $(VW)$ sont parallèles. Alors \ldots & $ZW=\Lg{13}$ & $ZW=\Lg{12.7}$ & $ZW=\Lg{9}$ &3,%
Sur la figure $2\text{,}$ les droites $(BM)$ et $(NC)$ se coupent en A. Les droites $(MN)$ et $(BC)$ sont parallèles. Alors \ldots & $AM=\Lg[m]{1.5}$ & $AM=\Lg[m]{3}$ & $AM=\Lg[m]{6}$ & 2%
}
\normalsize{}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{Figure 1}\\
		\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevee", CoinHD={u*(5,4)}]
				pair W,V,Z,B,A;
				W=u*(1,0.75);
				V=u*(4,0.5);
				Z=u*(3.5,3.25);
				trace droite(W,Z);
				trace droite(V,Z);
				trace droite(W,V);
				A=projection(W,Z,V);
				B=parallele(W,V,A) intersectionpoint droite(W,Z);
				trace droite(B,A);
				label.ulft(btex W etex, W);
				label.urt(btex V etex, V);
				label.rt(btex Z etex, Z);
				label.urt(btex A etex, A);
				label.ulft(btex B etex, B);
				trace appelation(W,V,-3mm,btex \footnotesize{}\Lg{12} etex);
				trace appelation(B,A,-3mm,btex \footnotesize{}\Lg{5.2} etex);
				trace cotationmil(B,Z,5mm,20,btex \footnotesize{}\Lg{3.9} etex);
			\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\textbf{Figure 2}\\
		\begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevee", CoinHD={u*(7.5,5)}]
			pair N,M,A,B,C;
			N=u*(1,0.5);
			A=u*(2.5,2);
			M=u*(0.75,2.75);
			trace droite(N,A);
			trace droite(M,A);
			trace droite(M,N);
			B=perpendiculaire(N,M,N) intersectionpoint droite(M,A);
			C=parallele(N,M,B) intersectionpoint droite(N,A);
			trace droite(B,C);
			label.ulft(btex C etex, C);
			label.urt(btex B etex, B);
			label.top(btex A etex, A);
			label.ulft(btex N etex, N);
			label.llft(btex M etex, M);
			trace cotationmil(N,A,-5mm,20,btex \footnotesize{}\Lg[m]{4.5} etex);
			trace cotationmil(A,B,-5mm,20,btex \footnotesize{}\Lg[m]{8} etex);
			trace cotationmil(A,C,5mm,20,btex \footnotesize{}\Lg[m]{12} etex);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}

\newpage
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de calculer une longueur manquante à l'aide du théorème de Thalès dans la configuration \guillemotleft\,triangles emboîtés \guillemotright. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I (ex. $1$) \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1 - 2 - 4$ à $7$ \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de calculer une longueur manquante à l'aide du théorème de Thalès dans la configuration \guillemotleft\,papillon / sablier \guillemotright. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I (ex. $2$) \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $3 - 8$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}
~~\\\\\\\\

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de calculer une longueur manquante à l'aide du théorème de Thalès dans la configuration \guillemotleft\,triangles emboîtés \guillemotright. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I (ex. $1$) \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1 - 2 - 4$ à $7$ \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de calculer une longueur manquante à l'aide du théorème de Thalès dans la configuration \guillemotleft\,papillon / sablier \guillemotright. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I (ex. $2$) \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $3 - 8$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}
~~\\\\\\\\

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de calculer une longueur manquante à l'aide du théorème de Thalès dans la configuration \guillemotleft\,triangles emboîtés \guillemotright. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I (ex. $1$) \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1 - 2 - 4$ à $7$ \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de calculer une longueur manquante à l'aide du théorème de Thalès dans la configuration \guillemotleft\,papillon / sablier \guillemotright. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I (ex. $2$) \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $3 - 8$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}
~~\\\\\\\\

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de calculer une longueur manquante à l'aide du théorème de Thalès dans la configuration \guillemotleft\,triangles emboîtés \guillemotright. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I (ex. $1$) \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1 - 2 - 4$ à $7$ \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de calculer une longueur manquante à l'aide du théorème de Thalès dans la configuration \guillemotleft\,papillon / sablier \guillemotright. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I (ex. $2$) \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $3 - 8$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}
~~\\\\\\\\

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de calculer une longueur manquante à l'aide du théorème de Thalès dans la configuration \guillemotleft\,triangles emboîtés \guillemotright. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I (ex. $1$) \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1 - 2 - 4$ à $7$ \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de calculer une longueur manquante à l'aide du théorème de Thalès dans la configuration \guillemotleft\,papillon / sablier \guillemotright. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I (ex. $2$) \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $3 - 8$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Histoire des mathématiques -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Histoire des mathématiques \faBook}}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=?, coltitle=black]
\textbf{Thalès de Milet} ($\approx -620$ ; $\approx -545$), est un philosophe et mathématicien grec, né à Milet (des vestiges de la ville sont encore visibles en Turquie). Il existe très peu d'écrits sur l'existence de Thalès. On sait qu'il a principalement travaillé sur la géométrie.\\
\\
On lui doit quelques propriétés étudiées au collège comme par exemple : \guillemotleft\,Deux angles opposés par le sommet sont égaux \guillemotright.\\

En France, le théorème de Thalès consiste à trouver une longueur manquante à partir des longueurs de deux triangles semblables. La légende voudrait que Thalès ait réussi à mesurer la hauteur de la Grande Pyramide d'\'Egypte grâce à ce théorème.\\
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
Cependant, ce théorème n'est pas le même dans tous les pays. Par exemple, en Suisse ou en Allemagne, le théorème de Thalès est énoncé comme suit : \guillemotleft Si un triangle est inscrit dans un cercle et que son plus grand côté est un diamètre de ce cercle alors c'est un triangle rectangle.\,\guillemotright.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\includegraphics[width=5cm]{4_C08_Histoire.png}
\end{minipage}
\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colframe=black!10, colback=blue!0, boxrule=1pt, arc=1pt, title=Quelques anecdotes, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Sources}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Hauchecorne, B. et Suratteau, D. (2008), \textit{Des Mathématiciens de A à Z} ($3^e$ édition), Ellipses
	\item Byrne, O. (2022), \textit{The first six books of the elements of Euclid}, Taschen
	\item Houlou-Garcia, A. (2019), \textit{Mathematikos} (2\ieme\, tirage), Belles lettres
	\item Barbin, E. (2019), \textit{Faire des mathématiques avec l'histoire au lycée}, Ellipses
	\item Dahan-Dalmedico, A. et Peiffer, J. (1986), \textit{Une histoire des mathématiques : Routes et dédales}, Points
	\item Freiberger, M. et Thomas, R. (2018), \textit{Dans le secret des nombres}, Ekho
\end{itemize}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------- Fiche de route ------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=Khaki!50, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Fiche de route}}
\end{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \color{Tomato} \textbf{Introduction} \color{black} : Titre, prérequis, objectifs, rappels
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I : 
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon}  \color{black} : Parties IV et V : Bilan + Auto-évaluation
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices bilan}  \color{black} : 
	\item \color{Coral} \underline{Histoire des mathématiques}
\end{itemize}

%\setcounter{page}{4}
%\end{comment}
\end{document}
